袁國勇：部分封關已無太大作用

香港大學微生物學系講座教授袁國勇在一個電台節目表示，政府昨日宣布實施部分封關是一個好開始，但現時實施相關措施已經無太大作用，他預料未來有20至30萬名港人於假期後從內地回港，預計會帶入病毒。

對於政府呼籲市民從內地回港後聯絡衞生署進行自我隔離，袁國勇認為，政府未有足夠資源和能力跟進多達20至30萬名居民，政府應該集中資源處理從湖北省與武漢回港港人。他又指出，未來兩星期十分關鍵，當本港於14日內未有出現本地人傳人個案的話，就可以證明港府現時措施成功阻止病毒落地生根。

對於有關推斷的14日病毒潛伏期，袁國勇指出，現時推斷是由發燒日計起，但部分病人感染後無明顯病徵及發燒，因此他未能推斷病毒潛伏期。他又稱，港大團隊前日收到本港第一宗新型冠狀病毒確診患者的病毒樣本，已經開始種菌，稍後會在動物身上進行攻毒實驗，若果發現噴鼻疫苗有效，則可以用在人類身上，但目前仍未知道具體研發時間。

袁國勇又指出，新型冠狀病毒傳播力強，相信本港已經有「隱形病人」，因此要靠每名市民都做好個人防護，本港才不會出現社區爆發。他又建議，學校可以提早放暑假，而暫時疫情嚴重，不應復課。

他又建議，學校可以提早放暑假，

2月開始放

部分封關已無太大作用

新年假都未放完
直落放暑假

返中國過年班人高危

Source: 基本上已可斷言武漢肺炎係來自武漢P4實驗室

懶人包：
1. 武漢沙士病毒好可能係人工

-佢同2017年浙江蝙蝠身上發現嘅冠狀病毒嘅E protein 100% 一樣 (相應嘅DNA 相似度都有225/228)，下一隻最接近嘅病毒已經只有低於95%一樣。

病毒嘅基因複制同人類唔同；佢哋冇糾錯機制，發生變異機率相當大。即使E protein為保守序列，病毒品種相對不易產生變異，自然界中仍然非常唔可能有兩種冠狀病毒嘅E protein 完全一樣。SARS唔同亞種嘅E protein都有少量差別。

-ORF8 基因通常病毒品種之間分別好大，2017浙江嗰隻嘅ORF8 同其他冠狀病毒最多只有60%似，但係同武漢沙士就有94.21%一樣

2. 電腦推算武漢沙士病毒入侵人體嘅方式與SARS異常接近

SARS入侵人體第一步，係病毒嘅S protein 痴落人體嘅ACE2 受體. 武漢沙士嘅S protein 整體上同SARS或者2017浙江嗰隻都唔似，但係真正痴落人體嗰部分就同沙士好似。最重要嗰五個氨基酸雖然同沙士有四個唔一樣，但係物理特性相似。電腦分析亦估算武漢沙士同人體ACE2 receptor 親和度非常高，只比SARS略低

所以文章推斷為：有可能係有人參考沙士入侵呼吸道細胞ACE2 受體嘅方法，去改造2017年浙江蝙蝠身上發現嘅冠狀病毒，再放出自然環境（如武漢市場）繁殖一段短時間

放大半年

冇作用 都係唔返
自作孽 關人咩事

都要政府 加長紅假期先有效 先控制到疫情
咩嶋都唔做
不停維穩 語言偽術 維穩 打壓

乜都半桶水

下次不如試吓唱反調
佢哋班撚樣最鍾意小學雞鬥氣

當有幾間學校出事就已經可以全港停，不過柒婆好難講

溫室撚

即係今個學年完全無咗

咁DSE點考

唔想defer啊

學校出事係好危險 即係社區爆發
遲發現就成個區攬炒

而家個港共政府已經痴撚線
講啲嘢唔啱聽就鬥氣
講啲嘢啱聽又話聽專家講

依家都唔知佢會點處理DSE

他預料未來有20至30萬名港人於假期後從內地回港，預計會帶入病毒。

好人好姐返支那都叫自己人?
不了，請留係大陸共享支那榮耀，香港配唔上佢地。

我諗條柒婆連停課都要請示中央架啦

全香港所有學生留班一年，問題解決

夏天都未到就暑假

串政府

大學有online teaching，中小學唔知

屌林奠老味on99

依個時勢去大陸？

沙士果陣帶口罩考

如果有疫証都無法既
不過家長就R爆頭要搵人睇細佬

又寄功課去你屋企

當年sars會考點考?

DSE Online

成班專家都夾唔到7婆封關
睇黎目係想幫大陸分流死亡數字

全部學生出年repeat

屌 直接d講 無作用

攬炒之母林奠

好似花灑灑水
唔封嗮所有窿 一定繼續出水
可能出得更勁
唯一個窿係畀香港人入嚟隔離

但現時實施相關措施已經無太大作用，他預料未來有20至30萬名港人於假期後從內地回港，預計會帶入病毒。

直放暑假

推

佢意思應該係指依家放咗兩個月先
跟住去到678月就要返返學

成篇野大家都係聚焦向放暑假到

我都覺得柒婆不如話直接放暑假會好d,你咁樣另行通知法令家長唔知幾時返學仲頭痕，其實都預估到要去到六七架啦，停撚左佢算啦

六七月

復活假都未放
就講暑假

應該同佢哋講 唔駛隔離
信政府 跟黨走 口罩都唔駛戴
可以攪團年飯 去拜年
一齊食野味

傻啦，online teaching當讀左架啦，我都唔想defer

點解呢條友成日都跳出黎話封關有用但而家又無用
Never too late

唔work 冇可能 要顧及太多野
有人plan外國讀書 強迫repeat係無可能

香港就業人口遲一年出嚟唔會發生嘅事

而家乜都online㗎啦有幾可要你交hard copy

寒冷天氣警告放暑假 高官們係得嘅
俄屬香港

Email問囉，你上個sem點處理啊

提早放署假唔係吹水

如果要等到6，7月 先天氣熱的話

黎明行動又停
習近平肺炎又停

唔知呢度多唔多教師巴絲(大,中,小)
你地有無諗過過進度呢類問題

林奠: 我唔會中圈套

求其搵過連登仔出黎9up 都得

全面封關有用 局部無用

你班專家真係廢閪

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

破窗論嘛

可能佢淨係想放到復活節
但知柒婆一定唔肯
咪講到咁大

其實當年沙士都停左個幾月

今次好難講

公司總寫字樓就在家中工作
屌你老母，前線人員(我)就要緊守肛位

你咁講起 又好似真係

今個學年冇咩番過學咁

仲可以舉行到咩？
上半學年打仗，下半學年瘟疫

你不如諗下dse考生

呢個時勢仲返大陸正傻鳩啦

dllm香港政府

屌你一早就要迫宮啦

其實佢岩
7,8,9月夠熱先好返學

，

有..進度亂哂，都唔個返去教到邊

教授睇到好灰
一早要封關唔聽

暑假就係用黎發夢加嘛

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

今年DSE點算

冇錯
我要攬炒！

係囉，我都plan定暑假去旅行

沙士都冇取消會考高考